<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ねこメモ</title>
    <link>https://nekotei-m.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ねこメモ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 21:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nekotei-m.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>建築のコツ</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/vic3/construction-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/vic3/construction-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.5から現地価格の導入により難しくなった建築のTipsです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>戦闘ユニットの性能</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/vic3/military-units/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/vic3/military-units/</guid>
      <description>&lt;p&gt;陸軍・海軍のユニットの性能表です。1.5.11で確認。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>利益団体</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/vic3/ig-list/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/vic3/ig-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;国ごとに変わる利益団体の支持の効果やイデオロギー、名称の一覧です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[α21] ルート品期待値</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/7dtd/a21-loot-block/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/7dtd/a21-loot-block/</guid>
      <description>&lt;p&gt;各ブロックをルートしたときに入手できるアイテムの「個数の期待値」です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>企業一覧（正引き・逆引き）</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/vic3/company-list/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/vic3/company-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ver1.5で追加された企業の設立条件・効果の一覧です。&#xA;（1.6.1で確認）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>未分類のメモ</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/vic3/misc-notes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/vic3/misc-notes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;またきちんと記事化していない雑多なメモ書きです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/streaming/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/streaming/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>[α21] データで見る7dtd</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/7dtd/a21-by-data/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/7dtd/a21-by-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;α21をデータ的な視点から見てみましょう。α20との比較や探索時に役立つ（かもしれない）ルート品のリストなど。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imperator:Rome 攻略Tips2.0</title>
      <link>https://nekotei-m.github.io/impr/imperator-rome-tips2.0/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekotei-m.github.io/impr/imperator-rome-tips2.0/</guid>
      <description>「インペロ？　インペロじゃないか！　2年ぶりだな。少し痩せたか？　75%引きにもなって…お前いま1025円だって？　お前はそんな奴じゃないだろ」&#xA;目次 はじめに 開始直後にすべきこと 政府の役職の選び方 技術と革新 統治者の神格化 文化と動員兵力 召集兵と軍団兵の違い 軍事伝統と軍事経験値の稼ぎ方 人材難への対応 建物について 大建築の効率的な建て方 古代の遺産 序盤の金策 戦後処理はどれが良いの？ ミッション その他のTips 1. はじめに ガリアの部族でしかプレイしてません。のでローマとかディアドコイ国家のことは良く分かりませんがご容赦ください。情報源は実プレイからの推測と、英Wiki、Redditですので勘違い等あればご指摘いただけると幸いです。&#xA;本体のバージョンは2.03。用語はなるべく日本語MODに従います。有志の方々に引き続き感謝を。&#xA;2. 開始直後にするべきこと 国家メニューから国家アイディアの選択しましょう（指定されているアイディアでそろえるとボーナスがつくので忘れずに）。序盤は選択肢があまりないのでお好みで。&#xA;ここの統治タブから属国独立をさせることもできます。 政府メニューは現在の氏族長の一覧や統治者の能力がどう影響するのか確認できます。またInteractionsの戦争評議会の招集では無料の請求権がもらえますので10年ごとに忘れずに実行しましょう。他3つのコマンドは使うことがないと思います。&#xA;ここの役職タブから様々な効果をもつ役職者を確認できます。まずは一旦全員解雇しましょう。そして技術担当者を決めてから、あらためて選びなおすと良いです。選ぶ基準は下記へ。&#xA;ここの法律タブを開いて、（部族制の場合は）経済制度を自国造幣、専制法を絶対権力にするのをオススメします。集権度を上げないと研究のマイナスが酷いので。安定度はイベントなので比較的戻りやすいので序盤は気にせずともOKです。 財政メニューで収支の詳細が分かります。最初にいじることはあまりないでしょう。 宗教メニューで現在信仰している4神を確認できます。同じ宗教でも地域によって選べる神が違ったりしますので、効果を確認して必要があれば選びなおしましょう（ただしコストがかかるためスタート時は難しいかも）。 神の恩寵は2種類ありますが、上に書かれているのは常時発動している効果で、下に書かれているのは4神の内1神だけを選んで発動させられる効果です。これを啓示と言い、発動させるのにコストはかかりませんが5年間変更はできません。&#xA;信仰する神の更新マークを押した先に「統治者の神格化」というものがありますが、詳しくは下記へ。聖地、宝物殿については序盤はあまり関係ないので省略します。 文化メニューでは国内の文化の分布状況を確認できます。ここから自国文化以外の文化を統合したり、特権を与えて幸福度を管理することができます。文化の統合と軍事力については下記へ。 交易メニューで輸出入の一覧を見ることができます。序盤はお金が欲しいので「すべての交易を許可」をチェック、「首都の余剰の輸出禁止」のチェックを外しても良いかもしれません。 軍事メニューで現在動員できる兵の数と種類、地域を確認できます。進んだ国以外（特に部族である限りは）は基本的にこの召集兵しか動員できません。 君主制または共和制で王宮衛兵または装備支給の法改正をして軍団タブが有効になり常備軍を持つことができます。さらに大隊の革新を取得して王立陸軍または軍事近代化の法を成立させると複数の常備軍を持てるようになります。&#xA;伝統タブでは、戦闘で貯まっていく軍事経験値を使って、文化ごとに異なる特殊ボーナスを得ることができます。 傭兵メニューは雇用できる傭兵の一覧が見れます。スタート時はほぼ無理ですが、最低限赤字にならない収入を確保できたら序盤こそ有効に活用できるチャンスがあります。 外交メニューを開いてマップをクリックすると、その国の外交状況の確認と外交行動を選ぶことができます。外交枠には上限があって同盟は早い者勝ちで埋まりますので。有望な同盟先を確実に選んでおきましょう。外交上限は小国は2つですが、国のサイズや革新によって増えていきます。 技術メニューから研究担当者の確認。現在の担当者をクリックして詳細を表示し、聡明、博学、学者、強迫観念いずれかの特性を持っているか確認します。持っていなければ更新マークから候補一覧を表示し、それらの特性を持っている別の人物がいれば入れ替えましょう。詳細は下記へ。 人物メニューでは自国のみならず他国の人物も見ることができます。自国に欲しい特性を持つ人物がいないか確認したり、他国の高い能力や有用な特性を持つ人物を引き抜くために探したりします。人物の引き抜きについては下記へ。 ミッションメニューでは現在選択可能なミッションを選ぶことができます。ミッションとは指定された目標をクリアすることで様々なボーナスを得ることができ、ゲームの進め方の指針ともなるものです。無料の請求権がもらえたり、無料で都市化できたりすることもありますので、とりあえずはこのミッションの目標の達成を目指すのが良いでしょう。 3. 政府の役職の選び方 役職担当者を選ぶ際に見るべき数字は3つです。該当する能力、政治的手腕、忠誠です。 役職にはそれぞれ必要とする能力があり、当然ながら高い方が効果も高くなります。しかし政治的手腕がないと本来の力を発揮できず、たとえ能力値が10であっても1の分しか効果がでません。 政治的手腕は役職についていれば自然と上がりますので、いわば習熟度のようなものと理解しておくと良いでしょう。&#xA;また役職タブでは説明されていませんが、役職者は毎月増える政治的影響力にも関わってきます。彼らの該当する忠誠が高いほど多く政治的影響力を貰えますので、できるかぎり吟味しましょう。 財政に余裕があるなら全員に「自由裁量を与える」を実行してもよいかもしれません。このコマンドは忠誠を増やす代わりに腐敗を徐々に増やしますが、役職者の腐敗のデメリットは賃金が増えるだけですので対して困りません（余談ですが総督の場合は腐敗が増えると州の忠誠に影響あるので注意）。&#xA;ただし、各名門一族ごとに最低限割り当てるべき人数というものがあり、技術担当者は特性優先にしたいですし、部族は常備軍を持てないので将軍に割り当てて調整することもできません（提督は可）。そこで序盤は人材不足も相まって、どう割り振るかに悩むことになるでしょう。&#xA;4. 技術と革新 このバージョンでは技術そのものよりも、革新ポイントの方が重要です。革新ポイントは技術レベルアップごとに1つずつ貰えるほかは、ブレイクスルーイベントでしか貰えません。そのため研究者の能力値が高いに越したことはないのですが、それよりも任命一覧に表示される特性持ちの中で能力が高い人物を選びましょう。 ちなみに技術レベルアップでもらえるポイントは、対応する分野に縛られるわけではありません。例えば軍事の技術が上がったときに貰えるポイントで弁舌の革新を取得することもできます。&#xA;ブレイクスルーイベントは完全ランダムですが、Intelligent（聡明）、Obsessive（強迫観念）、Polymath（博学）、Scholar（学者）の特性をもつ人物を担当に割り当てるとイベント発生確率が25%アップします。ちなみにAI国は発生率-20%のデバフがあります。 一度イベントが起きた日から、国単位では2年(730日)間、人物単位では5年(1825日)間は同じイベントが発生しません。つまり特性持ちの人物が豊富にいるなら入れ替えるのも一つのテクニックです。&#xA;序盤は人材が不足していると思いますので、他国を滅ぼした際には積極的に自国へ受け入れましょう。中盤以降、お金と政治的影響力に余裕があれば他国から直接引き抜きをすることもできます。&#xA;余談ですが、英語ではInventionとInnovationと表記されており、Invention（発明）は言わば「思い付き」で現実には実現不能のものでも構わないもので、一方Innovation（革新）は実用化されて広まり始めているものを指します。ただ日本語ではその細かなニュアンスを表現しきれませんので、発明/革新という言葉が混在して出てきていますが単に革新ポイントで革新を得るという理解をしておいて良いと思います。&#xA;おすすめ革新 独断と偏見による効果の高い（と個人的に思っている）革新です。プレイスタイルや開始国の状況によって異なりますので参考までに。&#xA;[軍事-左]軍事系の中で最も重要なツリーです。すべての地域で軍団を編成可能になる「大隊」や、その道中も効果的な革新が並んでいます。初期経験値がどう役に立つかは「軍事経験値の稼ぎ方」へ。また大国になると軍勢の移動の時間が相当かかるようになりますので移動速度アップも重要です。 ちなみに「大隊」については超大国にならないと法制定できないため取得をそれほど急ぐ必要はありません。&#xA;[軍事-中]こちらは主に包囲系能力を上げるツリーです。ですがフル充填されたLv3要塞でもない限り、基本は強襲で要塞を落とした方が楽ですので優先度は必ずしも高くはありません。強襲能力が上がる攻城梯子までとって他は後回しにしても良いでしょう。 「鍛冶工の実習生」は区域の研究ポイントが加算される「鋳造所」を解禁してくれます。大都市が育ってきたら取得したいところです。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
